Search.setIndex({"docnames": ["index", "konstytucja"], "filenames": ["index.rst", "konstytucja.rst"], "titles": ["Welcome to Konstytucja 3 Maja\u2019s documentation!", "T\u0142o historyczne"], "terms": {"t\u0142o": 0, "historyczn": 0, "znaczeni": 0, "konstytucji": 0, "dla": 0, "polski": 0, "dziedzictwo": 0, "indek": 0, "modu\u0142\u00f3w": 0, "wyszukiwani": 0, "wydarzenia": 1, "na": 1, "\u015bwieci": 1, "stworzy\u0142i": 1, "atmosfer\u0119": 1, "sprzyjaj\u0105c\u0105": 1, "reformatorom": 1, "s\u0105siedzi": 1, "byli": 1, "zaanga\u017cowani": 1, "w": 1, "wojni": 1, "szczeg\u00f3lno\u015bci": 1, "z": 1, "imperium": 1, "osma\u0144skim": 1, "i": 1, "rozwi\u0105zywani": 1, "wewn\u0119trznych": 1, "konflikt\u00f3w": 1, "najwi\u0119ksz": 1, "mo\u017cliwo\u015bci": 1, "reform": 1, "otworzy\u0142": 1, "sejm": 1, "czteroletni": 1, "obraduj\u0105ci": 1, "latach": 1, "1788": 1, "1792": 1, "7": 1, "wrze\u015bnia": 1, "1789": 1, "wy\u0142oni\u0142": 1, "deputacj\u0119": 1, "do": 1, "formi": 1, "rz\u0105du": 1, "kierowan\u0105": 1, "przez": 1, "biskupa": 1, "kamienieckiego": 1, "adama": 1, "stanis\u0142awa": 1, "krasi\u0144skiego": 1, "zada\u0144": 1, "kt\u00f3rej": 1, "nale\u017ca\u0142o": 1, "opracowani": 1, "projektu": 1, "zmiani": 1, "ustroju": 1, "rzeczypospolitej": 1, "17": 1, "grudnia": 1, "sejmu": 1, "wniesiono": 1, "zaaprobowani": 1, "tekst": 1, "marsza\u0142ka": 1, "nadwornego": 1, "litewskiego": 1, "ignacego": 1, "potockiego": 1, "pt": 1, "zasadi": 1, "projekt": 1, "ten": 1, "zgodni": 1, "duchem": 1, "republika\u0144skim": 1, "zak\u0142ada\u0142": 1, "podporz\u0105dkowani": 1, "sejmowi": 1, "sejmikom": 1, "przy": 1, "zachowaniu": 1, "wybieralno\u015bci": 1, "wszystkich": 1, "urz\u0119dnik\u00f3w": 1, "pa\u0144stwowych": 1, "od": 1, "kr\u00f3la": 1, "pocz\u0105wszi": 1, "czerwcu": 1, "lipcu": 1, "1790": 1, "ignaci": 1, "potocki": 1, "opracowa\u0142": 1, "licz\u0105ci": 1, "658": 1, "artyku\u0142\u00f3w": 1, "rz\u0105d\u00f3w": 1, "z\u0142o\u017coni": 1, "2": 1, "sierpnia": 1, "kt\u00f3ry": 1, "stanowi\u0142": 1, "szersz": 1, "wy\u0142o\u017ceni": 1, "jego": 1, "koncepcji": 1, "republika\u0144skich": 1, "zak\u0142adaj\u0105ci": 1, "nik\u0142\u0105": 1, "w\u0142adz\u0119": 1, "monarchi": 1, "spotka\u0142": 1, "si\u0119": 1, "ze": 1, "sprzeciwem": 1, "augusta": 1, "roku": 1, "przyj\u0105\u0142": 1, "form\u0119": 1, "skonfederowanego": 1, "skonfederowani": 1, "kontynuacj\u0119": 1, "konfederacji": 1, "sejmowej": 1, "zawi\u0105zanej": 1, "ju\u017c": 1, "pa\u017adziernika": 1, "8": 1, "wyniku": 1, "podniesienia": 1, "bezpiecze\u0144stwa": 1, "kraju": 1, "dzi\u0119ki": 1, "zawi\u0105zaniu": 1, "29": 1, "marca": 1, "sojuszu": 1, "zaczepno": 1, "odpornego": 1, "prusami": 1, "kr\u00f3l": 1, "stanis\u0142aw": 1, "august": 1, "zacz\u0105\u0142": 1, "sprzyja\u0107": 1, "stronnictwu": 1, "patriotycznemu": 1, "przyst\u0105pieni": 1, "polsko": 1, "pruskiego": 1, "zainicjowa\u0142o": 1, "prze\u0142om": 1, "polityczni": 1, "obradach": 1, "sejmowych": 1, "wyra\u017caj\u0105ci": 1, "we": 1, "wsp\u00f3\u0142dzia\u0142aniu": 1, "patriotyczn\u0105": 1, "wi\u0119kszo\u015bci\u0105": 1, "sejmow\u0105": 1, "9": 1, "4": 1, "rozmowi": 1, "stanis\u0142awem": 1, "augustem": 1, "ustali\u0142": 1, "\u017ce": 1, "przejmi": 1, "inicjatyw\u0119": 1, "pracach": 1, "nad": 1, "kszta\u0142tem": 1, "nowej": 1, "przygotowani": 1, "tajemnici": 1, "zostani": 1, "ca\u0142o\u015bci": 1, "przedstawioni": 1, "zatwierdzenia": 1, "w\u0142adca": 1, "podyktowa\u0142": 1, "g\u0142\u00f3wne": 1, "za\u0142o\u017cenia": 1, "ustawi": 1, "zasadniczej": 1, "swojemu": 1, "sekretarzowi": 1, "scipion": 1, "piattoliemu": 1, "ich": 1, "podstawi": 1, "naszkicowa\u0142": 1, "kolejn": 1, "dwie": 1, "wersj": 1, "przysz\u0142ej": 1, "po": 1, "konsultacji": 1, "tych": 1, "tekst\u00f3w": 1, "ignacym": 1, "potockim": 1, "wsp\u00f3\u0142pracownikowi": 1, "aleksandrowi": 1, "linowskiemu": 1, "zatytu\u0142owani": 1, "reforma": 1, "kolei": 1, "konsultowani": 1, "ma\u0142achowskim": 1, "hugonem": 1, "ko\u0142\u0142\u0105tajem": 1, "leg\u0142": 1, "u": 1, "podstaw": 1, "nast\u0119pnego": 1, "prawa": 1, "konstytucyjn": 1, "opatrzonego": 1, "dat\u0105": 1, "25": 1, "1791": 1, "sporz\u0105dzoni": 1, "hugona": 1, "ko\u0142\u0142\u0105taja": 1, "by\u0142": 1, "bardzo": 1, "zbli\u017coni": 1, "ostatecznej": 1, "redakcji": 1, "ko\u0142\u0142\u0105taj": 1, "te\u017c": 1, "ostatecznym": 1, "redaktorem": 1, "tekstu": 1, "10": 1, "wst\u0119pny": 1, "zosta\u0142": 1, "udzia\u0142em": 1, "mi\u0119dzi": 1, "innymi": 1, "ma\u0142achowskiego": 1, "oraz": 1, "osobistego": 1, "sekretarza": 1, "piattoliego": 1, "konstytucja": 1, "jako": 1, "kompromi": 1, "szlachecko": 1, "kr\u00f3lewski": 1, "konstytucyjni": 1, "\u0142\u0105czy\u0142": 1, "szlachecki": 1, "wyobra\u017cenia": 1, "o": 1, "rzeczywistej": 1, "demokracji": 1, "szlacheckiej": 1, "kr\u00f3lewskim": 1, "programem": 1, "monarchii": 1, "konstytucyjnej": 1, "zapocz\u0105tkowani": 1, "po\u0142owi": 1, "r": 1, "przyst\u0105pieniu": 1, "ostateczni": 1, "wykszta\u0142coni": 1, "ci\u0105gu": 1, "tego\u017c": 1, "rosn\u0105ca": 1, "orientacja": 1, "szlachti": 1, "sprzyja\u0142a": 1, "ostro\u017cnej": 1, "jej": 1, "otwarto\u015bci": 1, "program": 1, "natomiast": 1, "inicjatywi": 1, "eliti": 1, "rzecz": 1, "upodobnienia": 1, "ustrojowego": 1, "czo\u0142owych": 1, "wolnych": 1, "pa\u0144stw": 1, "\u00f3wczesnego": 1, "\u015bwiata": 1, "powodowa\u0142i": 1, "i\u017c": 1, "wykazywa\u0142": 1, "szereg": 1, "zbie\u017cno\u015bci": 1, "projektem": 1, "konstytucyjnym": 1, "uformowaniu": 1, "wersji": 1, "kompromisu": 1, "zadecydowa\u0142": 1, "ci\u0105g": 1, "wydarze\u0144": 1, "politycznych": 1, "prze\u0142omu": 1, "przed\u0142u\u017ceni": 1, "ko\u0144cu": 1, "po\u0142\u0105czon": 1, "nowymi": 1, "wyborami": 1, "podwoi\u0142o": 1, "sk\u0142ad": 1, "poselski": 1, "odnowiona": 1, "konfederacja": 1, "sejmowa": 1, "wykorzystuj\u0105c": 1, "przewag\u0119": 1, "liczebn\u0105": 1, "odwo\u0142a\u0142a": 1, "pocz\u0105tkach": 1, "stycznia": 1, "zaburze\u0144": 1, "parlamentarnych": 1, "gro\u017abi": 1, "separatyzmu": 1, "sejmowego": 1, "wymuszaj\u0105c": 1, "przewidywa\u0142": 1, "akceptacj\u0119": 1, "kr\u00f3lewskiego": 1, "zamian": 1, "za": 1, "przyznan": 1, "szlachci": 1, "gwarancj": 1, "wnoszenia": 1, "uzupe\u0142nie\u0144": 1, "uchwalonej": 1, "przysz\u0142o\u015bci": 1, "droga": 1, "przyj\u0119cia": 1, "rz\u0105dowej": 1, "zosta\u0142a": 1, "otwarta": 1, "pokonstytucyjn": 1, "wyra\u017anego": 1, "wzmocnienia": 1, "suwerenno\u015bci": 1, "jednak": 1, "ustaw\u0119": 1, "rz\u0105dow\u0105": 1, "model": 1, "ustrojowi": 1, "nabiera\u0142": 1, "cech": 1, "konstytucyjno": 1, "parlamentarnej": 1, "11": 1, "przyj\u0119ci": 1, "zobacz": 1, "kategori\u0119": 1, "sygnatariusz": 1, "asekuracji": 1, "zwolennici": [], "obawi": [], "przed": 1, "gro\u017ab\u0105": [], "u\u017cycia": [], "si\u0142i": [], "stronnictwo": [], "moskiewski": [], "przy\u015bpieszyli": [], "termin": 1, "obrad": [], "dokumentem": [], "dwa": [], "dni": [], "planowanym": [], "terminem": [], "5": [], "12": [], "korzystaj\u0105c": [], "faktu": [], "g\u0142\u00f3wni": [], "opon": [], "nie": 1, "powr\u00f3cili": [], "jeszcz": [], "wielkanocnej": [], "przerwi": [], "\u015bwi\u0105tecznej": [], "og\u0142oszono": [], "dati": [], "rozpocz\u0119cia": [], "sesji": [], "tylko": [], "imienni": [], "wezwano": [], "zwolennik\u00f3w": [], "reformi": [], "posiedzeni": [], "13": [], "wieczorem": 1, "odby\u0142o": 1, "pa\u0142acu": 1, "radziwi\u0142\u0142owskim": 1, "zebrani": 1, "kt\u00f3rym": 1, "odczytano": 1, "noci": 1, "domu": 1, "podpisano": 1, "assekuracy\u0119": 1, "tre\u015bci": 1, "szczerej": 1, "ch\u0119ci": 1, "ratunku": 1, "ojczyzni": 1, "okropnych": 1, "rzeczpospolit\u0105": 1, "okoliczno\u015bciach": 1, "pod": 1, "tytu\u0142em": 1, "ustawa": 1, "r\u0119ku": 1, "j": 1, "koronnej": 1, "jak": 1, "najdzielniejszego": 1, "popierania": 1, "przyjmujemi": 1, "zar\u0119czaj\u0105c": 1, "nasz": 1, "przedsi\u0119wzi\u0119ci": 1, "has\u0142em": 1, "mi\u0142o\u015bci": 1, "s\u0142owem": 1, "honoru": 1, "co": 1, "wi\u0119kszej": 1, "wiari": 1, "podpisami": 1, "naszymi": 1, "stwierdzami": 1, "podpisi": 1, "z\u0142o\u017cy\u0142": 1, "ma\u0142achowski": 1, "83": 1, "senator\u00f3w": 1, "pos\u0142\u00f3w": 1, "14": 1, "opisa\u0142": 1, "konstytucj\u0119": 1, "wed\u0142ug": 1, "wsp\u00f3\u0142czesnego": 1, "mu": 1, "zapisu": 1, "opart\u0105": 1, "g\u0142\u00f3wnej": 1, "mierz": 1, "stan\u00f3w": 1, "zjednoczonych": 1, "lecz": 1, "bez": 1, "b\u0142\u0119d\u00f3w": 1, "niej": 1, "zawartych": 1, "zaadaptowan\u0105": 1, "warunk\u00f3w": 1, "panuj\u0105cych": 1, "polsc": 1, "rzeczywi\u015bci": 1, "polskiej": 1, "ameryka\u0144skiej": 1, "widoczn": 1, "s\u0105": 1, "podobn": 1, "wp\u0142ywi": 1, "o\u015bwieceniow": 1, "np": 1, "my\u015bl": 1, "monteskiusza": 1, "podzial": 1, "r\u00f3wnowadz": 1, "w\u0142adzi": 1, "pomi\u0119dzi": 1, "organami": 1, "tak": 1, "abi": 1, "s\u0142\u00f3w": 1, "art": 1, "v": 1, "ca\u0142o\u015b\u0107": 1, "wolno\u015b\u0107": 1, "obywatelska": 1, "porz\u0105dek": 1, "spo\u0142eczno\u015bci": 1, "r\u00f3wnej": 1, "wadz": 1, "zawsz": 1, "zosta\u0142i": 1, "trzy": 1, "w\u0142adz": 1, "rz\u0105d": 1, "narodu": 1, "polskiego": 1, "sk\u0142ada\u0107": 1, "powinni": 1, "woli": 1, "niniejszego": 1, "b\u0119d\u0105": 1, "jest": 1, "w\u0142adza": 1, "prawodawcza": 1, "stanach": 1, "zgromadzonych": 1, "najwy\u017csza": 1, "wykonawcza": 1, "kr\u00f3lu": 1, "stra\u017ci": 1, "s\u0105downicza": 1, "jurysdykcyjach": 1, "koniec": 1, "ustanowionych": 1, "lub": 1, "ustanowi\u0107": 1, "maj\u0105cych": 1, "r\u00f3wnie\u017c": 1, "idea": 1, "powo\u0142ania": 1, "dwuizbowego": 1, "parlamentu": 1, "przyzna\u0142a": 1, "narodowi": 1, "aczkolwiek": 1, "trudno\u015bci": 1, "budzi": 1, "zdefiniowani": 1, "tego": 1, "podmiotu": 1, "ustrojodawci": 1, "zabrak\u0142o": 1, "konsekwencji": 1, "przemy\u015blanej": 1, "stani": 1, "klarowni": 1, "zdefiniowa\u0107": 1, "mimo": 1, "cz\u0119sto": 1, "niego": 1, "odwo\u0142ywa\u0142": 1, "nar\u00f3d": 1, "nale\u017ci": 1, "definiowa\u0107": 1, "kontek\u015bci": 1, "konkretnego": 1, "postanowienia": 1, "gdy\u017c": 1, "tek\u015bci": 1, "aktu": 1, "znajduj\u0105": 1, "r\u00f3\u017cne": 1, "rozumienia": 1, "1": 1, "wszysci": 1, "mieszka\u0144ci": 1, "pa\u0144stwa": 1, "poddani": 1, "wzgl\u0119du": 1, "przynale\u017cno\u015b\u0107": 1, "stanow\u0105": 1, "wi\u0119c": 1, "konkretni": 1, "stan": 1, "szlachta": 1, "zamo\u017cna": 1, "cz\u0119\u015b\u0107": 1, "mieszka\u0144c\u00f3w": 1, "kt\u00f3ra": 1, "sprawuj": 1, "polityczn\u0105": 1, "rozwa\u017ca\u0144": 1, "suwereni": 1, "rozumie\u0107": 1, "trzeba": 1, "w\u0142a\u015bciwi": 1, "szlacht\u0119": 1, "posesyjn\u0105": 1, "27": 1, "uj\u0119ta": 1, "by\u0142a": 1, "artyku\u0142ach": 1, "wprowadza\u0142a": 1, "prawo": 1, "powszechnej": 1, "niepodleg\u0142o\u015bci": 1, "mieszcza\u0144stwa": 1, "tr\u00f3jpodzia\u0142": 1, "ustawodawcz\u0105": 1, "dwuizbowi": 1, "parlament": 1, "wykonawcz\u0105": 1, "s\u0105downicz\u0105": 1, "rozbior\u00f3w": 1, "pami\u0119\u0107": 1, "drugiej": 1, "dziejach": 1, "spisanej": 1, "narodowej": 1, "uznawanej": 1, "politolog\u00f3w": 1, "post\u0119powi": 1, "swoje": 1, "czasi": 1, "dokument": 1, "pokolenia": 1, "pomaga\u0142a": 1, "podtrzymywa\u0107": 1, "d\u0105\u017cenia": 1, "stworzenia": 1, "sprawiedliwego": 1, "spo\u0142ecze\u0144stwa": 1, "uznaj": 1, "j\u0105": 1, "ukoronowani": 1, "wszystkiego": 1, "dobr": 1, "o\u015bwiecon": 1, "historii": 1, "kulturz": 1, "czasu": 1, "odzyskania": 1, "1918": 1, "\u015bwi\u0119to": 1, "by\u0142o": 1, "obchodzon": 1, "najwa\u017cniejsz": 1, "pa\u0144stwow": 1, "uchwaleniem": 1, "trzeciego": 1, "s\u0142u\u017cy\u0142": 1, "okre\u015bleni": 1, "wszelkich": 1, "ustaw": 1, "uchwalanych": 1, "sejmi": 1, "dopiero": 1, "poj\u0119ci": 1, "nabra\u0142o": 1, "swojego": 1, "nowoczesnego": 1, "znaczenia": 1, "okre\u015blaj\u0105c": 1, "podstawowi": 1, "akt": 1, "prawni": 1, "zasadnicz\u0105": 1}, "objects": {}, "objtypes": {}, "objnames": {}, "titleterms": {"welcom": 0, "konstytucja": 0, "3": [0, 1], "maja": [0, 1], "": 0, "document": 0, "content": 0, "indic": 0, "tabl": 0, "t\u0142o": 1, "historyczn": 1, "znaczeni": 1, "konstytucji": 1, "dla": 1, "polski": 1, "dziedzictwo": 1}, "envversion": {"sphinx.domains.c": 3, "sphinx.domains.changeset": 1, "sphinx.domains.citation": 1, "sphinx.domains.cpp": 9, "sphinx.domains.index": 1, "sphinx.domains.javascript": 3, "sphinx.domains.math": 2, "sphinx.domains.python": 4, "sphinx.domains.rst": 2, "sphinx.domains.std": 2, "sphinx": 60}, "alltitles": {"Welcome to Konstytucja 3 Maja\u2019s documentation!": [[0, "welcome-to-konstytucja-3-maja-s-documentation"]], "Contents:": [[0, null]], "Indices and tables": [[0, "indices-and-tables"]], "T\u0142o historyczne": [[1, "tlo-historyczne"]], "Znaczenie Konstytucji 3 maja dla Polski": [[1, "znaczenie-konstytucji-3-maja-dla-polski"]], "Dziedzictwo": [[1, "dziedzictwo"]]}, "indexentries": {}})